我和未來外父大人去了壽司店(3)

多謝大家的支持, 此故才去到第三個POST!

由於人在芬蘭, 比香港慢6小時,
通常會在晚上或凌晨繼續出新文

喜歡這故事的請多多正評留言
每一個正評和留言也是我寫文的動力。

此故只在LIHKG連載,故事完結才會放上紙言留底

第二個Post的開頭轉載了第一個POST的所有文,
所以新讀者可以由第二個POST開始看

第一個Post 電腦版:

手機版:

第二個Post 電腦版:

手機版:

新post要有文是常識吧

留名

第一個正評

新post留名

新post留名+正皮

正評留名

係英國再留名

新帖留名

凍嗰啲就係條女整㗎囉

劉大明

四字留名

加油！

竟然係吹水台見到呢個post
係日本時留過名話一個月後番嚟睇，而家仲差2個星期，到時先一次過追

正皮留名推一推

正評留名再推推佢

推

寒風刺骨的感覺從我右腳

經過神經線走遍全身,

我全身的肌肉亦因此不自覺的顫抖起來,

腦部的某一個位更有一種難以形容,

有點兒像麻痺似的感覺。

對於這突如其來的寒冷衝擊,

我雙手自然反應的叉着胸膛,

雙腳蜷縮了起來。

冰冷的感覺亦

好像漸漸的減退起來。

我不自覺的疑惑着,

難道這就是梅酒裡的藥引發出的副作用?

但我還算作是一個熱血青年,

應該沒有理由發生這樣劇烈的副作用才是的,

除非,

五無真的下了非常高劑量的SSRI藥在梅酒裡。

在我疑惑着的時候,

第二輪的寒冷衝擊再次來臨。

不過這一次,

我終於找到了其原因。

源頭是來自紫蕊的腳,

她冰冷的腳掌在觸碰着我的右腳,

默默的將寒冷傳遞到我全身。

然而這股寒氣

令我想起旗爸跟我説過的那番話,

「紫蕊可隨意控制血液的流動來改變身體任何一部份的温度,所以她製作壽司時可減低雙手的温度來保持材料的鮮。」

我連忙把雙手伸進垃圾袋裡,

雙手緊緊的握緊每一件壽司,

比較它們各自的温度。

其中某三件壽司的確感覺上比較冰冷,

為保安全,

我在垃圾袋裡小心翼翼的

微微打開其中一件壽司的腐皮,

用手觸摸在內的米飯粒,

其寒冷的感覺和紫蕊腳掌的完全相近。

難道她運用黑枱布的掩護下,

將腳部温度減低

並透過觸碰我的腳來提示我

她降低雙手的温度製作壽司以作標記？

我連忙的把腐皮蓋着飯團,

確保整個飯團被腐皮完整密封後,

便在垃圾袋裡抽出來,

告知木下我確定要這一件壽司。

過了一會兒後,

木下大叫

「明將！ 明將宣告次數為二！」

當木下宣佈結果的那一下,

紫蕊再沒有用冰冷的腳掌觸碰我的右腳,

反之,

我的左腳被她大力的踢了一下。

恐怕是在無聲抗議我為什麼這麼遲才察覺吧！

儘管如此,

我心中暗中喜悦了起來,

因為只要一直用此套路來抽取紫芯的壽司,

那麼勝利毫無疑問的是在板長這一方吧。

我天真的想着。

First Skin!!

旁觀者清,當局者迷

多謝支持

三點前有五十正皮加更

皮已正

正皮咗喇

唔快啲摸，啲壽司變室温

係呀,到時就係賭運架啦！

係咪呢

皮已正快啲出文

剛回家,

食完飯加更

LM

腳

皮已正，文呀

屌你好吊癮啊

加更啦

快d出文呀

寫緊

新Post流明支持fatc

正皮加更呀

寫緊 從不走數,

大概個半鐘後起貨

訓醒睇埋第二篇 新post正評留名

追到live

cls

等你

不消十秒,木下再次發聲。

「板長！ 板長宣告次數為二！」

同時間,

這意味着紫蕊剛剛抽到我製作的腐皮壽司。

作為一個間謀,

她現在所作的舉動是非常正確的。

晚信明顯是知曉紫蕊的特殊能力才會指派她代表明將參與這項比試的,

紫蕊理論上可以運用改變温度的能力來標記自己所製作的壽司。

如果她現在連敵我雙方的壽司亦無法分辨出來的話,

晚信定必知道她出賣了自己及明將,

其後果將會不堪設想。

現今板長和明將的宣告次數為二比二。

因着我是先手的關係,

儘管每人每回合輪流抽取對方的壽司,

最終明將也會比板長更快的被宣告四次並成為輸方。

而那時候紫蕊只要向晚信解釋

因着第一回合賭搏失敗抽取了畢時製作的空白壽司

與及

其後被畢時之後的回合裡洞悉了低温壽司的標記

再加上

畢時幸運地取得先手的優勢上述種種因素的關係,

不幸的輸掉比賽。

這既可繼續隱藏自己間諜的身份,

亦能暗中的為板長出了一分力,

完成間諜的使命。

在我抽取第三件壽司的期間,

我發覺比起上一次感測壽司温度的時候,

冰冷壽司與平常壽司的温度差

變得更難分辨起來,

我用了大概二數十秒才能肯定其壽司是由紫蕊製成的。

同時間,我亦明白了為何紫蕊這麼迅速的抽取壽司。

因為隨着時間的流逝,

冰冷的壽司也會漸漸的和暖起來,變得和平常壽司一樣。

事後紫蕊跟我透露,

其實隨意調節血液的流動是會對身體造成很大的負荷,

胡亂使用更有機會致命。

她在短時間內同時改變雙手和右腳的温度其實已經冒了很大的風險,

所以她無法再使自己雙手降温,

故不能在垃圾袋裡將冰冷壽司的温度持續降低。

不消一會兒,

明將和板長的宣告次數已經為三比三。

我滿心歡喜的笑了起來,

期待着抽起第四件壽司

及同時迎接着勝利的那一刻。

木下的腳步聲越來越近,

我的心跳也隨之的加速起來。

突然間,

紫蕊那邊傳來三下響亮的拍枱聲。

正當我不明所然的時候,

晚信突然在觀眾席上大叫

「我要求暫停比試三分鐘！」

皮已正 好好睇 巴打加油
3分鐘過左啦巴打 快啲出文啦

樓主係芬蘭邊度
我都係芬蘭wo

最新篇為加更篇

Turku,你？

次次睇文都搞到我好想食壽司

好緊張

正皮加文

第二次抽嘅時候就應該嚮d壽司再做下手腳喇

好想奶紫蕊隻腳

包曬既腐皮

一邊食一邊睇是常識吧

有早知,無乞丐

差件三文魚壽司就完美

上左ivalo

「你憑什麼要求暫停比賽？」

我站了起來,氣憤的罵着。

現在的時間恐怕已經無多,

如果真的被晚信成功拖延時間的話,

那些冰冷壽司恐怕亦會變得和普通壽司沒大分別,

到時候我就會由勝券在握變成

擲硬幣猜公字的賭運氣了。

晚信咳了一聲,

聲線突然變得柔和起來。

「對唔住,時仔。

我已經老了,一緊張就會人有三急,

我依家要去廁所解決,

好快會番黎。」

我斬釘截鐵的説着。

「你要去廁所的話,悉隨尊便。

但我們的比試仍會繼續進行。」

晚信的聲線突然變得嚴正起來

「比試者雙方均戴上眼罩,

根本睇唔到外界的一舉一動。

所以觀眾席的意義其實係非常重大,

因為觀眾可以監察裁判有否作出適當的判決。

如果明將的代表,即係我,

去廁所的期間比賽仲繼續的話,

萬一板長從中作梗,

仲有邊個會為明將出聲！」

聽到這歪理,

我心中怒火中燒,

理直氣狀的質疑着他。

「板長從中作梗？

那麼你在梅酒下藥又是什麼回事呢？

你現在跟惡人先告狀有什麼分別！」

說罷,

場內傳來一下

啪一聲的關門聲。

晚信大概沒有理會我,

已經擅自離開了貴賓室。

「這樣的話...」

我聽到木下用着猶疑的語氣,低聲的説着。

明顯的是,

木下心裡也覺得晚信的做法非常不合理。

此時,觀眾席傳來五無的聲音。

「木下裁判你擁有最終的決定權,

請作出英明的判決。」

五無和木下雙方存在着金錢的關係,

這一番話無疑的

其實是在命令木下暫停比賽。

可恨的是,我沒有真憑實據證明雙方有金錢利益輸送的關係,

沒有辦法在公眾面前證明這一點。

木下咳了一聲

「我宣佈比試暫停,

直至明將的代表林晚信回到觀眾席為止。」

我氣憤的拍了枱面一下

「有沒有搞錯?」

木下嚴正的説

「如果我認為任何一方在比試中作出不適當的行為,

我會立刻取消其比試資格,

判決該方為輸家。」

這一番話明顯的

是在警告着我不要輕舉妄動。

我冷靜的細想了一下,

在晚信提出暫停比試三分鐘前,

紫蕊那邊傳來三下響亮的拍枱聲。

這樣的前因後果,

難道紫蕊那三下拍枱聲是示意着要求晚信暫停比試三分鐘？

難道她真的變了節,

而之前所作的一切也是為了令我墜入這個天仙局？

在我百思不得其解的時候,

紫蕊再次伸出腳掌觸碰我的右腳,

這次沒有任何冰冷或炎熱的感覺,

而是

不斷的劃着一個不明符號,

大概是

一個大型三角形,而在其內有兩個細圓形。

理直氣壯

紫蕊

好想俾紫蕊瘋狂腳交
仲要可以玩埋冰火

咳,

正經非甜故來的

對腳有冇咁靈活

少少甜多多趣，別有風味
btw, 聽朝先睇bye！

有架，但我食左先記得影

今晚會唔會加更
留名加正評

嘩嘩嘩! 這個三文魚,玉子和腐皮組合....

我想比正評你!!!!

後多幾回會解說這組合

就你這一句, 加

今晚會唔會加更？
講多次係唔係會加多篇？

本身見無人留言唔打算加,

但有人要求所以就決定加多篇

但可能 凌晨 5,6 點先出, 所以唔好等我

日日食壽司日日加更

我無得食,不要再說了

好緊張呀屌

係咪話佢知舊壽司入面啲飯分開咗兩舊

利申：鳩估

Good Try!

不過唔係

日日都加更得唔得

多回應未加更囉

不過因為我儲緊第二個新故的文, 有時加更會好chur

好耐冇追故都黎追
好睇！加油！

又live

又話加更既

寫緊, 應該45-60分鐘內出

等緊你

咁去淥個麵慢慢等，又睇到肚餓
正皮加更

我將所有的集中力放在右腳上,

希望可以盡快消化她想傳達給我的訊息。

我非常肯定她所畫的

是一個大三角形,而裡面有兩個細圓形。

但這又代表着什麽呢？

如果我沒有猜錯的話,

那兩個細圓形代表着剩下的兩件腐皮壽司,

而那個三角形代表着那個黑色垃圾袋。

這個圖案是表達着現時垃圾袋的情況。

每當她準備畫那兩個圓形的時候,

我都加倍用心,

留意着那兩個圓形的差別。

但我發覺每一次她畫兩個圓形的時侯,

每一次都好像很隨意的完成,

沒有什麼規律或特別的記號。

起初我以為因為在腳上太困難劃下記號,

所以我甚至左右蹺腳,

用左腳作為支架,令她更容易在右腳上畫下標記。

但是,

情況並沒有任何改善。

最後,我終於不耐煩的說了一句

「為何晚信這麼久也不回來,這究竟代表着什麼意思？」

前面的句子只是作掩飾用,

而後面的那句實質是在問紫蕊她究竟想表達什麼。

紫蕊這麼聰明,我估計她肯定會明白我的意思的。

豈料木下突然插嘴

「我作最後的警告,

在比試暫停期間雙方均應保持安靜,

否則將會被視為違反比試規則,

將會被判為敗方。」

我現在真的恨不得想站起來一拳打在木下身上,

你這個裁判可否別這麼多管閒事呢？

區區十萬就竟然就可買下你所有的良知？

此時,

觀眾席傳來了一下啪的開門聲,

「唔好意思！

我番黎啦！請繼續比試！」

晚信用着興奮的聲調説着。

木下迅速的回應着

「我宣佈比試現在繼續進行,

現在由板長代表抽取壽司！」

我雙手迅速的伸進垃圾袋,

不出所料,

晚信的奸計已經成功了,

我已經無法分辨那兩件壽司温度的差別。

儘管我拆開腐皮,用手感應米飯的溫度,結果也是一樣。

唉,

難道我現在真的要任意選擇一件,

用運氣決定板長的命運？

難道紫蕊真的如五無所說,已經投誠明將？

不。如果她真的已經變節的話,

她不會花這麼多心思告訴我她用低溫製作壽司的。

但她為何又要拍打枱面三下通知晚信呢？

那個三角形加兩個圓形又是什麼意思呢？

慢着,

難不成是......?

每晚同樣時間都會見到巴打你

正

難不成是⋯⋯
無計啦，瞓唔著

仲有無

無, 想比大家時間想一下應該如果你係主角的話,應該點做

頂 臨訓睇到有新文 宜家訓唔著

訓啦,明天先諗

頂你....
早知唔得你個加更
依定睇完吊全條癮

我以後唔加更就唔會有這問題

再加更

再加真係會人都癲

慢著，

難不成是在壽司上畫有三角和圓形的記號？

我拼命地按著鍵盤的F5鍵，

可是，

甚麼都沒有。

屌, 不差氣的笑鳥

戴左眼罩,紫蕊係壽司上寫我愛你主角都唔知啦

Live左，痛苦開端

文呢

加更會唔會太短

不出所料,

樓主的奸計已經成功了

又吊人癮

真係有更加

好頂癮呀

等待有人估中

宵夜唔好咁飽

從不走數

live

文呢？薯仔文呢？薯仔聞呢？樓主呢？

食緊lunch

樓主尚在人間,有心

還有個半鐘時間推測劇情,之後開估

難不成是⋯⋯

40分鐘啦啵

oops, 去咗睇相機文,

繼續寫埋去先

仲未有

「明將！明將的宣告次數為四,

我宣佈板長勝出第二場比試。」

木下以平淡的聲音說着。

聽到板長取得勝利後,

我深深的呼了一口氣。

儘管全身的肌肉鬆馳了下來,

但心跳仍然是異常的頻快,

這不是緊張不安所引致的,

而卻是興奮喜悦所帶來的自然反應。

回想起來,

剛剛在垃圾袋抽取壽司的時候,

我的心情就像過山車一直停留在最高點似的,

非常的忐忑不安。

而當木下宣佈板長勝利後,

過山車便由最高點一下子直衝到最低點,

其産生出來的「離心力」真的並不是一般人能夠承受得到。

之前的那一分鐘,

即是正當我還在掙扎應該選擇那一件壽司的時候,

面前的一片漆黑所帶來的徬徨

使我想起了我友人曾經說過的一句話。

因為盲人喪失了視力,

身體會自我作出調節及彌補

所以其聽覺,嗅覺和觸覺會比常人的更靈敏及敏銳。

如今我再無法以觸覺分辨那兩件壽司,

還可以用的是聽覺和嗅覺...

嗅覺？

難道那個三角形和兩個圓形是代表着鼻子,

紫蕊一直是提示着我用嗅覺來分辨那兩件壽司？

我連忙的拿起那兩件腐皮壽司,

起勢的放在鼻前吸了一下,

其中的一件腐皮壽司深深的擁有着

我在壽司店及廁所內感受到的紫蕊洗髮水味！

聰明的她作了雙重保險,

除了使用低溫雙手製作壽司外,

還用頭髮捲着米飯團及腐皮留下氣味以作記認！

我以前的猜想原來一直也是走在錯誤的方向。

那兩個圓形根本是代表着鼻孔,

不是腐皮壽司,

所以她根本沒有規律的畫那兩個圓形,

一切也只是我一廂情願的

不斷留意着那兩圓形的分別。

「雙方現在可除下眼罩！」

木下仍是以平淡的聲音説着。

除下眼罩的一刻,

眼前的紫蕊給我的感覺

不再是廁所中那焦急幼稚的紫蕊,

而是眉清目秀,

暗地裡帶了幾分睿智的板長間諜紫蕊。

她微笑的站了起來,伸出右手並説着

「恭喜你！

不過第三場比試不會再是這樣簡單的了！」

握過手後,

她閉上右眼睛向我拋了一個媚眼,

向我的恤衫前領口位

作了一個手槍姿勢後,

便往晚信那邊走去。

推啊

紫蕊的一舉一動,

均是經過深思熟慮才行動的。

她所做的一切,

全都是為了旗爸和板長。

派遣她出戰第二場比試,

她事前是全不知情的,

全是晚信即興的所為。

後來據我了解,晚信挺愛顧全自己的面子,

以梅酒下藥來取得勝利的消息一傳出去,

之後一定會被人招來話柄。

如果他更親身下場第二場比試以大欺小的話,

他將來在定必在壽司界被人標籤,難以服眾。

相信是因為這以上的原因,

他才決定派出年紀與我相近的紫蕊出戰。

晚信提議她可以利用低温以製作壽司作記號,

如果不幸被我識破的話,便以拍下木桌以作記號。

他會設法延長比賽時間,使其變成賭搏運氣的比賽。

然而紫蕊在短時間內看穿了這方法的過中漏洞,

藉着以洗髮水的香味作第二層記號,

瞞過晚信暗中為板長取得勝利。

她坦言當我第一回合抽取了她那件三角壽司的時候心裡非常擔憂,

質疑着我最後能否洞悉洗髮水的玄機。

當她最後聽到板長獲得勝利後,

心情才稍微的放鬆了起來。

某程度上,

得悉整個大局形勢的紫蕊在比試時其實是比我更為焦急和緊張。

比試完結後,晚信並沒有過度怪責紫蕊。

在晚信的角度來看,

紫蕊已盡了所能,

只是我幸運的關係

才成功抽取最後那一件明將壽司。

看見此情景,

我不禁佩服紫蕊其足智多謀的計策,

就連老奸巨滑的明將話事人也能夠完美的欺騙過來,

我想像不到如果她真的變了節的話,

板長最後的下場會變成如何。

比試完結後,

香吉士和李汪連忙走過來恭賀我,

兩老異口同聲的説他們有眼不識泰山,意想不到原來我是大智若愚的類型。

面對這種嘲諷似的讚美,我只是強顔微笑的點頭回應。

我偷望了五無一眼,只見他目無表情,扁着嘴的看着比試場地,

恐怕他仍沒有接受到板長勝出第二場比試的事實吧。

不過,我目前最擔心的,

是旗爸的現時狀況。

正當我向兩老詢問旗爸的狀況時,

晚信突然從後拍了我膊頭一下

「剛才我手下通知了我,

望連依家已經清醒起來,

醫生話佢無任何生命的危險！」

每次溫完書睇........都會有種......感覺
肚餓

開包薯片食

晚信幾公私分明 咁關心旗爸

師兄弟

加油

你是板長還是明將的

留個名

點解塊腐皮會有啲綠色

旗爸係咪出返黎

要留院觀察一晚, 出唔到黎

今晚仲有冇文

有, 1個鐘內出

咁我等你

晚信這一句話沒有任何浮誇的意味,

我相信他是真心關心着旗爸的。

不過當我得悉旗爸身體沒有大礙之後,

心境很快的便轉回比試模式,

對突然走過來的晚信示起了敵意起來。

晚信見狀,露出牙齒的笑起來,

試圖緩和其尷尬的氣氛。

「其實我過黎係想恭喜你,時仔。

不過我想請教下你最後係點樣揀到件明將壽司出黎呢？

我見你最尾好似將件壽司放係鼻前,

過中係咪有咩秘訣呢？」

我勉強的笑了一下,

輕聲的說了一句,

「幸運而已。」

晚信收起了笑容,

整個人變得嚴肅及拘謹起來。

「原來係咁...

不過我依家講明先,

第三場比試我會親自落場,

絕對唔會留手。

到時候我就可以近距離

見證你係唔係真係咁幸運啦,時仔！」

説罷,

晚信便大搖大擺的走到觀眾席的另一邊。

在整個對話中,

我完全感受到晚信語氣中充滿着對我的不滿和不屑。

不過為免危害紫蕊的人身安全,

用幸運二字來敷衍是我暫時想到的最好方法。

我回頭望向香吉士和李汪,

只見兩老一面憂愁的低着頭,

竊竊私語的細聲討論着。

我走近詢問發生了什麼事,

為何他們突然這樣的憂慮了起來。

香吉士嚴正言辭的跟我說

「第三場的比試會用上大量的山葵。

如果晚信親自落場第三場比試,

你是沒有可能在他的山葵之手下贏下比試的。

就算是望連,

也毫不例外。」

山葵之手

深夜一推

wasabi之手終於有用處 ？

紙言和LIHKG以後將同步更新

當我聽到香吉士説旗爸也沒有可能在第三場比試穩勝晚信後,

我回想起旗爸曾經說過第一場的比試是非常關鍵的,

大概旗爸心裡的計劃是直落二比零擊退晚信,避免和晚信在第三場比試爭鋒吧。

不過如今事情發展到這樣的地步,

我也沒有理由現在才説投降的。

我在想

現在既然已經是.最後一場比試了,

而板長,元氣,元祿也是坐在同一隻船,

我倒不如開心見誠揭露我的身份,

好讓我不用再花心思和腦力扮演板長候任繼承人吧。

「大家,其實我並不是..」

我話還沒有說完, 李汪卻示意我不用再說下去。

「你真正的身份,我和香吉士也一清二楚。

望連早前已跟我們透露過,

不過我相信晚信那方是不知情的。

所以你無謂說出來,以免被對方招來話柄吧了。」

我呆了一下,

心裡想着為何你們不一早說,

害我在這裡做了這麼久的獨腳戲！

香吉士大概從我的表情中明白我現在的心情,

在某一刻奸笑了一下,

不過很快的便變回一面正經的樣子。

「我相信你不知道壽司界的織田信長敗走本能寺的事件吧！」

我右手摸着後腦,嘗試回憶着之前在壽司店和旗爸的對話。

「我從望連口中聽説過,大概是那次事件後,

日本的刺客才開始利用壽司作交流情報的工具吧！

不過詳情我其實不太清楚。」

香吉士滿意的點了一下頭

「沒錯。

而第三場的比試和此事件是有着密切的關係,

我認為你是有必要知道其詳情的。

在日本正史上,織田信長是在本能寺內自盡而亡的。

但在壽司界的野史上記載,

他其實一早已經逃離出本能寺,

喬裝成平民不斷的在野外逃亡。

在野外逃亡期間,

他走進了一間他經常到訪的壽司店,

並叫了他最愛的三文魚、玉子和腐皮壽司果腹。

儘管他喬裝打扮,店長一眼便認得出他。

此時壽司店裡其實坐滿了各方派別的刺客,

各自的任務均是取下信長的人頭。

當時刺客們並不察覺信長的存在,

但店長害怕

隨着信長逗留壽司店的時間越長的話,

其被刺殺的風險亦越大。

所以便急中生智想出了一個不動聲色的方法通知信長快點離開。

那店長找來一棵山葵並磨成粉,暗中放在腐皮壽司裡面。

當信長吃下那辛辣的腐皮壽司後並沒有作出任何大反應,只是無聲的望着該店長。

該店長扁着嘴向他眨了一下眼,信長便明白到店長想警告他身處在非常危險的處境,請他快點離開。」

我聽得津津有味,

彷彿忘了現在還是比試中途。

「那他有沒有成功逃離現場？」

香吉士搖了一下頭

「野史的記載並沒有記錄他有否成功逃離現場。

某程度上,此事件也是野史上第一次記載把山葵放進壽司進食用。

不過經過此次事件後,

刺客間開始運用山葵和腐皮壽司作訊息交流的工具,

各派別創立了不同的山葵語言。

山葵在飯團上的分佈和樣式各均自代表着不同的信息。

透過互相交流腐皮壽司,各派別的刺客有效率的暗地裡完成各自的任務。

最後甚至演化到不同載着壽司的碟子的顏色也代表着不同的意思,

所以現今的壽司碟才有不同顏色記認着的。」

我聽完後整個人呆了起來,望着前面的織田之桌,緊張的伸起食指

「難道說....?」

李汪搶先點了頭

「沒錯,當年信長就是在這張桌上吃下三文魚,玉子和腐皮壽司的。」

天呀！怪不得之前旗爸説這張桌子價值連城, 原來有着其深遠的歷史！

想起剛才我和紫蕊在桌下的所作所為,真是罪過罪過！

香吉士一面正經的繼續説

「而第三場比試就是織田敗走本能寺的模仿板本！」

係英國 決定聽日放假去食壽司

你真識食

起身有文 好幸福

加速加速

我已經唔記得咗wasabi之手嘅效果係咩

一掂件壽司就指入面有無Wasabi

晏少少寫

正當香吉士想繼續說下去的時候,

木下突然大聲作出公佈

「現在請明將及板長的第三場比試代表前來就坐！」

想不到第二場比試的緊張感還沒有沖淡的時候,

這麼快便要進行第三場比試。

說實話,

我沒有充足的心理準備去應付這一場比試,

尤其這一場是連旗爸也沒有十足把握取勝的比試。

香吉士和李汪各自單手的搭在我左右膊頭上,

顯露出和藹及慈祥的微笑,

試圖減輕我的心理壓力。

李汪更首次開腔説出鼓勵的説話

「盡了力便可,

不用給自己太大壓力！

你已勝出了第二場比試,

在我們及望連的眼中已經做得非常好。」

我輕鬆的微笑回應,

便轉個頭來前往織田之桌那方向。

已經做得非常好？

這只是騙小孩的把戲而已。

還未到取得勝利的那一刻,

這些說話是完全沒有意義的。

況且,

五無所説的那番話我仍然深刻的記在心裡。

若果旗爸輸了這場比試的話,

五無便會乘虚而入,

搶奪旗爸話事人的位置。

這比試的意義對旗爸的如何重大,

我心裡是一清二楚的。

當我和晚信均坐在織田之桌後,

木下便開始講解第三場比試的規則

「第三場的比試雙方均會獲得

一碗同等分量的山葵,

一杯梅酒及

腐皮，玉子和三文魚壽司各一件。

比試有十分鐘的準備時間。

在這十分鐘內,雙方均會在黑布罩中自由的把山葵放進壽司裡面。

準備時間後,黑布罩便會收起,

雙方要在五分鐘內從對方的壽司堆裡選擇一件壽司。

雙方決定選擇後,便要同時間進食該壽司,並需要在兩分鐘內將整件壽司吞下肚裡,否則便當作輸掉比試。

完成進食第一件壽司後,

雙方必須在五分鐘內選擇對方的第二件壽司,並重覆以上的步驟。

在比試開始後的任何一刻,

誰先喝下一口梅酒的那方便會立刻輸掉比試。

當雙方吃下三件壽司仍未分出勝負的話,

工作人員會提供新一輪三件壽司,

比試將會不斷重複,直至分出勝負為至。

任何的和局賽果均會作廢,並會重新作賽。」

當木下完成講解後,

我心裡起了一個重大的疑問。

晚信可以如何利用山葵之手穩勝此比試呢？

晚信山葵之手係可以吸星大法咁吸wasabi, 咁就唔洗食wasabi

佢只可以感應壽司入面有無WASABI, 無其他特別招式

感應到入面有幾多wasabi，揀件最少既食先？

我估應該係, 但都唔會穩勝啦

晚信係咪唔洗咬開d 壽司
可以成舊完整吞落去
咁唔會有辣味，就唔想飲酒

遲下就會知

除左吞...都真係冇乜好計
期待下 巴打既有趣方法

咁瘋狂加wasabi咪得？

推ppat

平安夜成晚等你出文

一系就d wasabi好勁，食過一個量就gg, 跟住晚信有扺抗力已經，所以穩贏。

另一個就系又有矛招

唔好掛住攬女
文呢？

唔好屈我

今日有點累, 所以寫得很慢, 巴打不用等我

我都想唔等，但我真係瞓唔著

沖個涼易訓D, 好似係

偽毒出現

木下講解完規則後,

晚信的手下便把雙方比試用的材料放在織田之桌上。

山葵的份量不算太多,

顏色卻出奇的有點兒偏紅,

其厚度和大小與一枚一元香港硬幣差不多。

然而,

三件壽司的飯團體積卻比平常的大,

目的想必是強逼參賽者

必須經過幾番嘴嚼後才可把壽司吞下肚。

而梅酒則用普通的水杯盛着,沒有什麼特別。

看着前面的材料,

我腦海裡浮現了幾個不同的想法。

如果我將所有的山葵放在同一件壽司裡面,

我相信任何人吃下那件壽司後,

必定會喝下面前的梅酒以解其辛辣。

問題是晚信會運用他的山葵之手在頭兩回合避開那一件壽司,

而我有很大機會在兩回合內不敵山葵的辛辣而喝下梅酒。

所以這方法行不通。

如果我將山葵平均的分在三件壽司裡,

晚信每回合也會吃下帶有山葵的壽司,

但如果他對山葵有一定程度的免疫力的話,

那麼他可能會覺得山葵份量被削弱的壽司並不是甚麼的一回事。

而且最大的問題是,

我的直覺告訴我

在同等的情況下我必定會喝下梅酒解辣。

所以打持久戰的方法也是行不通。

照這樣的情況來看,

我唯一取勝的手法就是

在第一回合欺騙他的山葵之手使他吃下超大份量的山葵,

使他比我更快的喝下梅酒。

為此,

我心裡有一個大膽的想法,

但事前我需要作一些驗證來確認我的方法是否可行。

不過在這之前,

我始終對山葵中的紅色有點兒顧忌。

我扮作仔細的看着山葵,用着疑惑的語氣問着晚信。

「這山葵好像有點兒偏紅,內裡是否加了額外的材料？」

晚信面帶微笑,拍了幾下手掌,

瞇着眼跟我説

「無錯,

裡面加入了微量全世界最辣的辣椒粉,

名叫卡羅萊纳死神,Carolina Reaper,

所以你會見到山葵的顔色偏向少許紅色。

老實講,我個人認為這顔色非常的漂亮,你覺得呢？」

要將綠色的山葵變成紅色,

所下的份量必定不是晚信口中的「微量」。

我微笑回應着

「哈哈,我個人始終比較喜歡綠色...

不過當我們談起山葵,

很自然的便會聯想起你的山葵之手。

其實我一直久仰山葵之手的厲害,

未知可否讓晚輩在比試前親身體驗一下呢？」

有文了

準備出去食早餐算

睇到好想食壽司,有冇早餐係有壽司食

多謝支持

煎隻荷包蛋放係舊飯上面

追到聖誕

今年內會完

可能我miss 左

但點解五無知道紫蕊係「板長間諜」，但唔爆響口

可能五無都係鳩up

系你老母

唔知點解邊睇邊諗起桌球天王

理論上五無應該曾經去晚信透露過,

但從晚信第二項比試的舉動來看,

他深信紫蕊不是間諜

無睇過

倚天q 同屠龍q

晚信皺起了眉頭,沒有作出即時回應,

心底裡大概是盤算着我正在打什麼鬼主意。

就這樣的,

我們的對話停止了五六秒左右。

我看見勢色不對,

便硬着頭皮的跟他説

「要是不太方便的話,

或許我們還是開始比賽吧！」

聽到我的話後,

晚信的態度亦開始有一點兒軟化。

可能他深思熟慮後,

認為賣弄一下他自豪的山葵之手

其實也沒有什麼大礙吧。

「你想點樣試？」

「我打算左右手任一方會拿着青葵,

之後雙手握成拳頭狀,

然後讓你判斷我那一隻手有青葵在內。」

晚信大笑了一下,

我想大概是他認為這測試過於簡單,

對他來說根本完全沒有難度可言。

而且在他的角度來看,

這測試怎樣看也不像會影響接下來的比試。

「無問題,我就當作來個小熱身。」

晚信豎起拇指,爽快的答應我的請求。

五無意想不到晚信會答應我的請求,

突然站起來大叫

「時間無多,不如我們先進行比試,之後才表演吧！」

晚信憤怒的拍了桌面一下,

望向五無破口大罵

「依家邊個俾你出聲呀！

你係老幾呀！

望連暈倒個件事我都未同你計！

你有種再嘈的話,我即刻叫人拉你出去！」

五無看見晚信如此激動後,

沒有膽量再發出任何聲音,

只是像一隻温馴的牧羊犬似的,乖乖的坐了下來。

當五無提議晚信擱置那個小測試的時候,

我心裡其實是非常驚恐的。

因為這個測試的結果

是決定着我能否有機會贏下第三場比試的。

如果真的被五無制止成功的話,

後果真的將會不堪設想。

不過看來經過SSRI事件後,

晚信已經不會再相信五無的任何一句説話了。

大概過了三四秒,

我在沈重的氣氛下率先打破了寂靜。

「我想我們需要一碗新的山葵, 一碗清水和紙巾。」

「無問題。」

說罷,

晚信指示其中一個手下過來,

輕聲的在其手下耳邊說了幾句。

晏些少再加更

聖誕快樂 live

聖誕快樂樓主加油

屌你留返個靚名先

又開始推post

推post

加速

得咁少

唔該曬

寫緊真.超長篇 , 需要一定時間

隨時歡迎討論

超長一推

文

文呢
唔出街係到等

晚信的手下很快的便把我要求的材料拿來。

除此之外,

那手下還額外的拿了一枝梅酒及兩隻透明的杯子過來。

當材料擺在我們的面前後,

晚信便立刻背向我

「當你準備好之後,就通知我吧！」

我把山葵同等份量的分成兩份,

左手手指輕輕的放進水後,

便左右手各拿一份山葵放在手掌中心,

用手指壓扁山葵後便握緊拳頭,

雙手手背面向天,畢直的伸前,

示意晚信一切已準備好。

晚信轉身正面的望着我,

臉露自信的笑容,

熱切期待着展視自己的得意技似的。

他從容不迫的用左右手食指觸碰着我的拳頭,

不消一會兒,便露出奸猾的笑容

「時仔, 你真鬼馬！

之前講到明只係將山葵放在其中一隻手,

依家你雙手都有山葵係入面,

而且左手的山葵份量比右手的為多,

我有無錯？」

我裝出異常驚訝的神情,

用紙巾抹走雙手的山葵,不留痕跡。

「不槐為山葵之手,

真的瞞不過你。

你說得一點也沒錯,

佩服佩服！」

晚信聽見自己的成名技被後輩讚賞後,

露出牙齒,笑得不亦樂乎。

我亦順勢點着頭微笑, 擺出一副欽佩的樣子。

然而,他卻察覺不到

我的微笑是名副其實的笑裡藏刀。

因為我從這個測試中

已經明白了山葵之手過中的奥秘。

可能過於興奮的關係,

晚信打開全新一瓶梅酒的瓶蓋,

將梅子平均的分在兩隻杯子裡,梅酒倒進杯子直至八九成滿,

把其中一杯梅酒遞給我。

我雙手接下梅酒,臉露一絲的猶疑。

晚信嚴正的對我説

「放心！

我個人習慣先禮後兵,

此酒為上上之品,並沒有添加任何藥物！

否則我絕子絕孫,天打雷劈！」

晚信的面容及語氣告知我他並沒有説謊,

所以我亦鼓氣勇氣跟他碰杯並淺嘗了一下。

酒的品質好與否我並不懂得欣賞和評價,

但當我喝下第一口時,

梅的酸甜味非常濃烈和很易入口,

我估計應該是上等的梅酒吧。

不過令我出奇的是,

他並沒有像一開始見面時的喝下整杯梅酒,

只是淺嚐了一口,一臉滿足的嘆了一口氣。

雙方的梅子仍是深深的被梅酒掩蓋着。

晚信真誠的跟我說

「時仔,我係一個重材的人。

就算你輸了這場比試,

我隨時都歡迎你加入明將的大家庭。」

我沒有直接回應晚信的邀請,

只是表示感謝他梅酒的款待,

並趁機向木下示意我們可隨時進行比試。

晚信見狀,

也向木下示意可以開始比試,

並命令手下拿走非比試用的材料。

「我希望你唔好誤會,

我依家並唔係強迫你要立即背棄板長,

我只係想同你講,

你有朝一日想加入明將家庭的話,

我係無任歡迎的！」

晚信手下迅速趕來,

把整瓶梅酒及

兩杯只有梅子的杯拿開織田之桌外。

多謝各位的支持

祝各位聖誕快樂,

文送上。

好緊張呀

時仔加油

加油呀！！

有冇加更

多回應就加

加加加！

一舊壽司落重山葵 第二舊少少加水
咁佢就以為加左水個到多啲山葵
利申：鳩up

點解既

加更

夠唔夠多？

wasabi之手一定係靠温度
用晶片干擾

希望有加更

會唔會晚信明知佢落左水
為左令時誤會自己上當而扮作誤判

現在落筆

奧秘

我估水係用黎降溫

請留意, 比試用的材料是沒有水的。

那碗水是畢時為了測試晚信另外請求的,

正式比試時,雙方也無法用上清水的

用紫蕊比佢個張晶片

應該係,除非唔係

屌你多咗幾行就想扮長篇？

push forward

被識破

精彩呀

木下大聲宣佈

「雙方請在比試前確定檢查材料沒有問題。」

我和晚信互相確認對方的壽司裡均沒有山葵,

而且雙方壽司和山葵的大小基本上沒有分別,

這亦表示着在材料層面上

大家均沒有機會出千。

在檢查材料的中途,

晚信攤開雙手,雙目有神的望着我

「時仔,

你知唔知道依一場係充滿歷史價值的比試？」

我低頭望着面前的織田之桌

「我知道。

想當年,織田信長就是在這張桌子上品嘗帶有山葵的腐皮壽司之後,

從而得知周圍有刺客想危害他的性命。

而今次的比賽材料用上了山葵和他喜愛的腐皮,玉子和三文魚壽司,

仿照了他當年的情景。」

晚信微笑着

「無錯,

不過你講漏左一個重點,

就係織田信長係依張枱上面

被明將的刺客一刀插中心臟而死。」

當我聽到織田死在這桌子上面的那一刻,

整個身體不自然的向後的移動了一下。

「就係因為咁,依張織田之桌一直被明將組織收藏着。

而今日,

我林晚信將代表明將,

將再一次在這張織田之桌上重演歷史,

為明將增光。

所以你話依一場比試係咪好有歷史價值呢？」

起初我以為晚信像旗爸似的想炫耀自己的歷史博學,

但原來到頭來他其實只是想用言語來嘲諷我。

我雙目無神的望着晚信,

完全不想理會及回應他的挑釁,

只是向木下表示比試用的材料沒有問題。

晚信看見我沒有正面回應他的宣言後,

只是一臉無癮的向木下表示

比試可以隨時開始。

正當木下準備放置黑布罩在桌上時,

我偷喵了觀眾席一眼。

紫蕊玄雲暗地裡向我豎起了拇指表示支持,

而香吉士和李汪均則不約而同的露出牙齒,展露着喜悦的笑容。

這一刻,

大家對我的支持,我是確實收到的。

當黑布罩放置在桌上後,

木下亦隨即宣佈

「現在雙方有十分鐘準備時間,開始！」

我不慌不忙的合實雙手.,輕聲的說了一聲

「旗,紫蕊,今次到你們出場了！」

下一篇文將會為結局篇

大概為四至五篇的普通文長度。

將會在十二月三十日香港時間00:00另開新post出文,

多謝大家一直以來的支持

好緊張
睇到「旗,紫蕊,今次到你們出場了！」呢句就諗：
記得旗曾經send過個訊息畀時，話畀佢知明將嘅玉子壽司嘅成份，所以時會透過利用呢一點，將牛奶當水，用嚟呃晚信，等佢以為玉子壽司有多啲山葵？

多謝支持

不會劇透, 請30號準時收看大結局

多謝支持

請30號準時收看大結局

等到30號？加油啦，又開追悼會啦

爸打，芬蘭嘅聖誕節喺咪好有氣氛？?
你點樣慶祝？？

係咪想餓死我地

30號

見到句「到你地出場」
我以為睇緊遊戲王

30號先有

屋企開party

聖誕樹圖

古羅咭! 吐嘈

慢工出細貨

未死

30號先出？

正
成日好想試吓去外國人屋企搞嘅party
播吓音樂、食吓烤肉、睇吓電影

30號入黎睇結局

30 號 00:00

其實無咩特別架, 不過飲起酒黎就發癲

會開新POST

bookmarked

等你個結局

支持

點發癲

發酒癲

其實依度星期六日好多人發酒癲

加油呀

趕工中, 希望可以提前出

巴打加油

睇完個故心郁郁想試下腐皮壽司
但係喱款算係邊種呢？

這一款豈不是紫蕊弄的三角形腐皮壽司

點解呀
30號仲有咁耐
點頂呀

唔係呀
30好先有文
同埋日本人唔係唔食三文魚嫁咩

係好少食生嘅三文魚咋 多數熟食

留名支持 一開始當痴線佬9up post咁睇
點知越黎越痴線 但又追左成個月

已寫好結局,

食完飯睇多次確定無問題後就開post!

最遲五點前出post

唔係唔食,只係有吞拿同三文魚揀的話,會揀吞拿。

佢地吞拿好似和牛咁有分級

消息來源,日本前室友

痴線佬9up,包唔會心up

正，有偷跑結局

等

等文
btw係沙士個度見到樓主